%\documentclass[12pt,A4,oneside,nocenter,noupper,bold]{teseir}
\documentclass[12pt,A4,oneside,nocenter,noupper,bold,brazilian]{report}
%\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\usepackage[portuguese]{babel}
%\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{hyperref}
%\usepackage[super,sort&compress,comma]{natbib} 
\usepackage[numbers]{natbib}
\usepackage{bm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumerate}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{appendix}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{icomma}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{paralist}
\usepackage{subfig} 
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{array}
\usepackage[extendedchars]{grffile}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{threeparttable}
\usepackage{epstopdf} %converte as figuras eps para pdf (para o PDFTEX)
\usepackage{subcaption}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[sorting=none]{biblatex}
\addbibresource{references.bib}
\bibliography{bibliografia} 
%\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}
%\usepackage[alf]{abntex2cite}	
%\usepackage{cite}



%@****@
%\usepackage{geometry}
%\geometry{showframe=true,headheight=1cm}
%\geometry{margin=0.1in,bottom=0.1in}
%@****@

\graphicspath{ {images/} } %inclui figuras direto pasta figuras; basta digitar o nome do arquivo (sem o .eps) no includegraphics

\DeclarePairedDelimiter\abs{\lvert}{\rvert} %usa uma melhor definição, com barras bonitas, para o valor absoluto \abs{x} 
\DeclarePairedDelimiter\norm{\lVert}{\rVert }%mesmo para norma

\newcommand{\dif}{\mathop{}\!\mathrm{d}}% 'dx' bonito
\newcommand{\ptm}{p_{\mathrm{m}}}

%\newcommand{\sen}{\mathop{\mathrm{sen}}}% seno em português!
%%%
%\newcommand{\cc}{\c{c}} %shortcut pra c cedilha
%\newcommand{\at}{\~a} % shortcut pra \~a
%\newcommand{\ot}{\~o} % shortcut pra \~o

\makeatletter

\renewenvironment{subarray}[2][c]{%
  \if#1c\vcenter\else\vbox\fi\bgroup
  \Let@ \restore@math@cr \default@tag
  \baselineskip\fontdimen10 \scriptfont\tw@
  \advance\baselineskip\fontdimen12 \scriptfont\tw@
  \lineskip\thr@@\fontdimen8 \scriptfont\thr@@
  \lineskiplimit\lineskip
  \ialign\bgroup\ifx c#2\hfil\fi
    $\m@th\scriptstyle##$\hfil\crcr
}{%
  \crcr\egroup\egroup
}
\makeatother
\renewcommand{\substack}[2][c]{\subarray[#1]{c}#2\endsubarray}
\providecommand{\sin}{} \renewcommand{\sin}{\hspace{2pt}\mathrm{sen}}
\providecommand{\tan}{} \renewcommand{\tan}{\hspace{2pt}\mathrm{tg}}
\pagestyle{plain}
%\setcounter{page}{0}
\input epsf
\oddsidemargin 0pt
\evensidemargin 6pt
%\textwidth 460pt  %default
\textwidth 482pt
%\textheight 630pt %default
\textheight 650pt
  \newcounter{bean}
  \setlength{\unitlength}{1.5cm}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.3}

%\textwidth 16 cm
%\textheight 25 cm
%\topmargin -.5 cm % default
\topmargin -1.0 cm
\oddsidemargin -0.32 cm

% Para separar silabas em portugues:
\language=1

\captionsetup[figure]{font=footnotesize,labelfont=bf,textfont=normalfont}
%scriptsize
%footnotesize
%small
%normalsize
%large
%Large

%%%%Para meter um header nas paginas:

%\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{headings}
%\lhead{}
%\chead{}
%\rhead{\bfseries The performance of new graduates}
%\lfoot{From: K. Grant}
%\cfoot{To: Dean A. Smith}
%\rfoot{\thepage}
%\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

%%% aqui os arquivos definitivos
\includeonly{1capa,1pcapa,2agrad,3quot,4abstract,4resumo,5resumo,cap1_introduction,cap2_revisaobib,cap3_metodologia,cap4_resultados,cap5_conclusion,capA_appendix,pagbranco}

\begin{document}

\pagenumbering{roman}
\include{1capa}
%\include{pagbranco}
%\include{1pcapa}
%\include{pagbranco}
\include{2agrad}
%\include{pagbranco}
%\include{3quot}
%\include{pagbranco}
%\include{4resumo}
%\include{pagbranco}
%\include{4abstract}
%\include{5resumo}
\pagenumbering{arabic}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bf Conteúdo}
\tableofcontents %sumário dos capítulos
%\include{pagbranco}
\include{cap1_introduction}
%\include{pagbranco}
\include{cap2_revisaobib}
%\include{pagbranco}
\include{cap3_metodologia}
%\include{pagbranco}
\include{cap4_resultados}
%\include{pagbranco}
\include{cap5_conclusion}
%\include{pagbranco}
%\include{cap6_conclusion.tex}
%\include{cap5_bibliografia}
%\addtocontents{toc}{\protect\vspace{1ex}}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Referências Bibliográficas}
%\addtocontents{toc}{\protect\vspace{1ex}}
%\bibliographystyle{apsrev4-1}
\printbibliography
%\printbibliografia
%\bibliographystyle{ieeetr}
%\bibliography{references.bib}%colar o conteúdo do bibtex (.bib) no arquivo references.bib (baixar o '.bib' direto do adsharvard abstracts ou do google scholar)
%\include{pagbranco}
%\include{capA_appendix}
%\include{pagbranco}
\end{document}
